%!TEX root = ../main.tex
\chapter{Konklusion}
Formålet med projektet var at lave et digitalt kasseapparat, som skulle lette bartenderens byrde. Dette blev ikke fuldt realiseret, da der ikke blev implementeret en betalingskortterminal. Dog er grundlæggende funktionalitet til stede, som kan udvides. Kasseapparatets funktionalitet inkluderer:
\begin{itemize}
	\item en \gls{GUI}, hvor der kan sælges vare mod kontantbetaling.
	\item en database, hvor alle informationer om salg bliver gemt.
	\item en browser, som kan tilgå information i databasen.
\end{itemize}
På grund af disse funktionaliteter kan kasseapparatet siges at være en prototype med mulighed for viderearbejde. Viderearbejde kunne inkludere:
\begin{itemize}
	\item implementering af \gls{DTO}'er i forretningslogikken, da databasemodellerne skal adskilles fra systemmodellerne for at undgå problemer bl.a. med cirkulære referencer.
	\item trådning af betalingsmekanismer, da man i Katrines Kælder i øjeblikket kun kan modtage betaling fra en person af gange, ville det være ideelt, hvis man kunne sætte en betaling i kø.
\end{itemize}
Den \gls{GUI} er designet efter gode designprincipper, som betyder at den kan implementeres oven på et anden \gls{BLL}.
\newline\newline
\gls{WebAPI}'et virker efter hensigten, men kan forbedres, da det er tæt koblet med databasen. Desuden kunne der implementeres et login for at holde uvedkommende ude. Data fra \gls{WebAPI}'et tjekkes heller ikke for korrekthed.
\newline\newline
Gennem projektarbejde er alle læringsmål for projektet opfyldt. Projektarbejdet foregik iterativt med en afsluttende reflektion i hver iteration. Der blev inddraget elementer fra fagene:
\begin{itemize}
	\item \textit{Software Design} i opbygningen af \gls{BLL}. 
	\item \textit{GUI programmering} i opbygningen af \gls{GUI}.
	\item \textit{Software test} i opbygningen af test suiten.
	\item \textit{Introduktion til kommunikationsnetværk} til kommunikationen mellem \gls{WebAPI} og database. 
	\item \textit{Databaser} til design og implementering databasen.
 \end{itemize}